after installation go to this locatoin and start the batch file 
C:\Program Files\DataStax-DDC\apache-cassandra\bin\cassandra.bat

=========================================
Documented Shell Commands
=========================================

HELP - Displays help topics for all cqlsh commands.

CAPTURE - Captures the output of a command and adds it to a file.

CONSISTENCY - Shows the current consistency level, or sets a new consistency level.

COPY - Copies data to and from Cassandra.

DESCRIBE - Describes the current cluster of Cassandra and its objects.

EXPAND - Expands the output of a query vertically.

EXIT - Using this command, you can terminate cqlsh.

PAGING - Enables or disables query paging.

SHOW - Displays the details of current cqlsh session such as Cassandra version, host, or data type assumptions.

SOURCE - Executes a file that contains CQL statements.

TRACING - Enables or disables request tracing.

=========================================
CQL Data Definition Commands
=========================================
CREATE KEYSPACE - Creates a KeySpace in Cassandra.

USE - Connects to a created KeySpace.

ALTER KEYSPACE - Changes the properties of a KeySpace.

DROP KEYSPACE - Removes a KeySpace

CREATE TABLE - Creates a table in a KeySpace.

ALTER TABLE - Modifies the column properties of a table.

DROP TABLE - Removes a table.

TRUNCATE - Removes all the data from a table.

CREATE INDEX - Defines a new index on a single column of a table.

DROP INDEX - Deletes a named index.
=========================================
CQL Data Manipulation Commands
=========================================
INSERT - Adds columns for a row in a table.

UPDATE - Updates a column of a row.

DELETE - Deletes data from a table.

BATCH - Executes multiple DML statements at once.
=========================================
CQL Clauses
=========================================
SELECT - This clause reads data from a table

WHERE - The where clause is used along with select to read a specific data.

ORDERBY - The orderby clause is used along with select to read a specific data in a specific order.

